「鄧寇克大行動」── 全世界最懂電影的人居然住香港

江皓昕：「鄧寇克大行動」── 全世界最懂電影的人居然住香港
2017年7月26日 BY 江皓昕 煲戲要在晚餐後

「鄧寇克大行動」，電影好看，影評更好看。

群雄雲集，各自耍出看家本領，齊齊化身電影教父，引經據典大你一百萬。從二幾年的黑白默片說到寇比力克，說路蘭的題目比較淺白，絕算不上是寇神接班人云云；從古今中外提及過鄧寇克的所有電影比較，說路蘭沒有一鏡到底長鏡頭，又沒有士兵跳舞，人家五分鐘頂你整部電影啦；從真正的二戰史料數據，分析當年沙灘上到底有幾架卡車幾架飛機，說路蘭拍得沙灘的屍體排列如斯整齊，不可能是戰爭場面，簡直失實，諸如此類。幸好，雖然路蘭會來香港、會到百老匯電影中心喝茶，卻不會讀中文，不然他一看香港某些網站必定心都離一離，心想，全世界最懂電影的人居然都住在香港，我為電影做了幾多年資料搜集，又聘請歷史顧問實地睇景又乜又物，還不知道當年沙灘上的屍體不應該是整齊排列的呢，今次真是被教訓得無地自容了。

難道你還不知道嗎，在歷史上的電影大師面前，大家都是零。自從寇比力克、史匹堡、列尼史葛拍過電影以後，其他電影就不配再出現在這個世界上了。以後有人要拍太空片嗎，先把「2001 太空漫遊」搬出來吧；有人要拍外星人片嗎，問過 ET 和「第三類接觸」沒有？還是你要拍未來科幻片嘛，難道你會覺得自己拍得比 Blade Runner 好看嗎？望咩啊望，講緊你啊路蘭，眼高手低啊你，唔夠史詩啊，學乜嘢人用配樂啫，係無信心嘅表現嚟架，返去好好反省吓啦。

所以說，從今以後，進電影院的先決條件不再是買戲飛，而是先要把古今中外，但凡談論過同樣歷史背景、故事、社會議題的電影全都看一遍，通通背誦下來。進電影院後工作才開始，因為你要一邊看戲，一邊皺眉苦思，拼命找尋眼前這部電影的不足之處。比如說這句對白嘛，就比不上二幾年這部黑白默片的那句對白了，又比如說男主角這一秒鐘的眼神嘛，嘖嘖嘖你看你看，也追不上另一部六十年代的電影那半秒鐘的情緒啦。我說你們荷里活的商業電影人啊，實在太荷里活了，被資本主義影響太深了，今時今日拍電影怎麼能夠如此不濟呢？你看我付錢看了一部電影嘛，怎麼會比不上我記憶中看過那幾百部電影的總和的呢？

你說我是因為大眾都盲捧路蘭，看不順這些主流意見，為了突顯自己而故意批評他？開什麼玩笑，我才是真正的路蘭迷呢。想當年我們從 Doodle Bug 開始就追隨路蘭了，那時候上帝還沒有創造世界。再說，我第一隻從亞馬遜訂回來的 The Following DVD 啊，那時候路蘭也還沒有出生，還沒有讀書寫字，是我發掘路蘭的你知不知道，我領先了整個城市。哪像現在，連西洋菜街的旺角妹都懂得說「凶心人」，說什麼路蘭真係好正，個劇情複雜到啲腦漿爆曬出嚟……唉路蘭，我真是看著你大，看著你壞，你放棄了自己啦知不知道。不過最後讓我兜一兜返，我剛才說的可能是 Art house 了一點，以商業導演來說，他其實都尚算出色啦。至少下一部有首映飛的話，記得預我。

江皓昕：「鄧寇克大行動」── 全世界最懂電影的人居然住香港

好笑

一巴煎落去啲臭閪連登仔度

❤️❤️❤️

好鬼死衰
打爛人地個乞衣兜

喂 跟翻你個名啦屌

又寫得幾好

評論別人嘅影評真係得香港先有

作者所諷刺嘅影評，句句精警，笑死人。

【鄧寇克大行動．影評】沒有「鄧寇克」，只有「大行動」

呢個年頭得nolan先識拍戲架咋
配樂得Hans Zimmer先識配

你終能找到沒有恆常性行為而指甲留長且不自慰的女神嗎？

只有個d開口埋口話自己鍾意電影 但其實淨係睇最trendy個d先會咁

呢個年頭噏下戲名導演名就係電影大師

直接用口語打仲好 睇得勁辛苦

成篇文咁廢都有人讚好

oj nolan 講咩都啱 佢拍咩都不容置疑

第一段

呢個作者咩心態
終於開始多人知道nolan過譽, 留意到imax濫用配樂既問題, 佢就一盤冷水淋埋去, 話人扮專家

睇到好尷尬, 明明內容係幾有道理, 直接抽中哂連登仔水, 但係啲反諷功力睇到想喊, 感覺似啲小學雞俾人蝦到頂唔順嗰陣自暴自棄咁, 我唔知佢係咁專登咁做, 如果係嘅話呢啲抽水都算幾失敗

可唔可以具體指出邊句應該點改善，想學野

成篇野文筆單單打打成個八婆咁
得罪講句，即使佢d論點論據係啱，我都唔覺篇野幾有說服力

寫得太激動 冇左q埋手笑keke抽水個氣度

難道你還不知道嗎，在歷史上的電影大師面前，大家都是零。自從寇比力克、史匹堡、列尼史葛拍過電影以後，其他電影就不配再出現在這個世界上了。以後有人要拍太空片嗎，先把「2001 太空漫遊」搬出來吧；有人要拍外星人片嗎，問過 ET 和「第三類接觸」沒有？還是你要拍未來科幻片嘛，難道你會覺得自己拍得比 Blade Runner 好看嗎？望咩啊望，講緊你啊路蘭，眼高手低啊你，唔夠史詩啊，學乜嘢人用配樂啫，係無信心嘅表現嚟架，返去好好反省吓啦。

連登仔又柒一獲

低質抽水文
成篇文無內容
純反諷又無自己論點論據
咁撚樣想呃like
同佢笑d人有咩分別

請大家唔好click link幫佢洗hit rate

你個回覆已經示範咗

路蘭真係好正，個劇情複雜到啲腦漿爆曬出嚟

但幾複雜都好 用心睇係睇得明個度勁

咁既態度都可以出文

香港人真係on9，以屌Marvel 獨孤一味唔認真為例，但人地片尾要列成十分鐘cast and production

cup連咁嘅垃圾都post出黎 睇你幾時摺
有時真係好難怪點解咁多新興網媒創立都做唔長
每次想話follow下支持下 過冇耐一定會見到呢啲垃圾文
就算少人投稿都唔代表篩選上可以放鬆啫
真係撐唔落 已unfollow

有種曲線宣傳套戲嘅感覺

以我睇過多套路蘭戲
覺得最正都係死亡魔法
幾個好演員加好劇本加驚喜結局
就已經接近完美

其實點垃圾法

我覺得唔需要unfollow咁盡，CUP媒體本身係高質
一兩篇咪算

呢個作者其他影評都okay
佢只係想抽HK01嗰篇影評，講晒所有佢識嘅電影，然後就話Nolan做唔到咁樣咁樣
詳情睇上面有第二條link

學你個名，其實係直線宣傳
作者本身就係覺得套戲好睇
冇需要因為Nolan做唔到以前經典電影嘅效果，而踩套戲

Dunkirk本身我覺得係以描寫事實為主題，3線連貫拍出歷史
再加啲電影嘅元素，例如探討人性、勝利同失敗
佢想造出另類戰爭電影，或者Nolan叫做Suspense thriller

我覺得Dunkirk係另類手法看戰爭，甚至好少戰爭元素，
著重戰場上嘅人性討論，去讚揚當時為咗大撤退而付出嘅所有人。
套戲手法其實算係獨特，至少我對每個畫面都有深刻印象。

睇番倫敦首映，問番當年係現場既老兵套戲拍成點，佢地話拍得好真實，咁就夠啦。

連登仔:d廢老收左錢先咁講

連登仔話英國老兵算什麼？
明明套野話四十萬人大撒退 我見到個沙灘最多得千幾人
完全唔寫實 冇做好資料搜集

有咩關係變形金剛盜墓迷城咁垃圾片尾credit都係咁長架啦
美國片慣例要列哂所有工作人員出黎

沙灘太乾淨，屍體排得太整齊，整亂佢都懶，

其實寫得幾好
想知有咩問題

又口語又書面語係早幾十年嘅寫法
有時仲會加埋文言文 叫三及第

其實陶傑同李碧華都係單單打打
幾百字好難論述啲咩

英文專欄有時都會用呢種反諷寫法

請問大師可以點改

仲要拍攝嗰時請得幾百個臨記
其他就用紙板人，紙板車
咁hea 當人傻架，成億美金預算去晒邊

配樂關imax咩事？

呢個真

唔係話佢用反諷有問題, 但出到嚟嘅效果係似小學雞同潑婦罵街, 同19嗰啲抽水差幾十皮

同埋我唔清楚你紅字嗰句想表達啲乜?

篇文小學雞到呢

似連登仔比人屌講中條氣唔順多d鳩up 幾句扮電影大師

其實不嬲睇戲 都係要先睇啲觀眾評價
一般正負評反差大嘅
即係有好多人話悶、唔好睇
但又有好多人讚
通常都好值得入場睇

估唔到有人而家直線（其實只係唔開名 都唔曲喇）抽擊影評

此風可長

利申：未睇套戲 但有好大期望

屌你 拍電影前唔資料搜集 拍完出來比人捉到錯處比人屌有咩問題？

個作者鐘意睇蝗國 抗日神劇？
8年抗戰開始了？

講真
呢套戲近10年top 3戰爭片啦，無得拗
都唔明d人做咩為反而反
香港人

呢d抽水論調根本毫無意義
人地批評套戲就譏諷人地係“全世界最懂電影的人”，咁讚套戲又使唔使係“全世界最懂電影的人”先可以讚？
無論正反，終歸都係講理據同論點，如果你唔同意某篇影評嘅意見，請寫返篇文章逐一指正 (好似之前朗天同譚以諾就《下女誘罪》嘅筆戰)，而唔係寫埋d毫無意義嘅抽水文，咁只顯得自己八婆兼小家

問題係套戲其實冇錯
歷史上個沙灘真係咁乾淨
真係冇任何軍備
真係一批一批咁走
所以每次幾千人合理
係班觀眾覺得同預期戰爭片唔同先9屌

人地二戰舊兵睇完表示好似身歷其境咁喎

又話唔係戰爭片嘅
無論點，你Dunkirk係近10年top 3戰爭片我無咩異議，畢竟呢10年好嘅戰爭片唔多
但亦無必要一面倒唱好，有不足嘅地方都應該要講出嚟
其實一隻手掌拍唔響，一班人踩得咁勁係因為另一班人捧得太勁，反之亦然

班觀眾想睇史詩式戰爭場面
但呢個其實係走佬大行動黎
真係拍到血肉橫飛先on9

好野驚咩人踩
當年黑夜之神岩岩上俾人踩英雄片唔應該咁
到今日，邊個仲踩緊？
路遙知馬力😎

總括而言呢套係一套有缺點嘅好片
無可否認有啲人平時戲都唔睇多套
見到Nolan個名就捧定先扮識戲
但連登有班人就係鐘意見紅就踩
見Nolan多人捧就拎住套戲個啲缺點大做文章踩到套嘢一文不值

曲得好想打佢一巴，好撚煩

正如我頭先所講，好多嘢係雙向，某d人見到套戲畀人捧到咁高，覺得唔值，一時火遮眼，就有咁盡踩咁盡，務求攞返個平衡，其實佢地心入面未必真係覺得套戲咁一文不值

有回應

睇標題以為nolan搬左黎香港住

唔理佢寫既風格
內容好想正皮十次

對比起 《下女誘罪》果陣場筆戰，而家呢d似係小學雞鬧交 （特別係江生篇文）

dunkirk老兵睇都有現場感，連登仔就話人唔做資料搜集

出面大把人同人講TDK唔叫英雄片

marvel首席巨星RDJ踩囉
d口吻同呢度d連登仔一樣咁濟
"I feel like I'm dumb because I feel like I don't get how many things that are so smart. It's like a Ferrari engine of storytelling and script writing and I'm like, 'That's not my idea of what I want to see in a movie.'

I loved 'The Prestige' but didn't understand 'The Dark Knight'. Didn't get it, still can't tell you what happened in the movie, what happened to the character and in the end they need him to be a bad guy. I'm like, 'I get it. This is so high brow and so f--king smart, I clearly need a college education to understand this movie.'

You know what? F-ck DC comics. That's all I have to say and that's where I'm really coming from."

講到尾佢地根本就嫌冇大場面冇激烈槍戰冇爆肛
但係就扯撚到去音效，剪接，資料搜集
講到尾你地識q睇戲咩
總之比迪迪尼拍，有笑位，動作場面non stop
睇完個腦一片空白都話係好戲一套

係咩？ 好撚中喎
你有冇睇到出面有幾多盲屌評文